\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Mathalea uuid=5621b&id=2F21-1&n=1&d=10&s=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités (Calculs)
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]

Sur toute sèche, la distance de freinage en mètres, d'une voiture est modélisée de la façon suivante : 
\begin{minipage}{0.70\linewidth}
          En notant $v$ la vitesse du véhicule (en km/h), sa distance de freinage $d(v)$  (en m) est donnée par le carré de sa vitesse divisée par $202{,}7$.
          \end{minipage}
\begin{minipage}{0.22\linewidth}
\begin{center}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5621b&id=2F21-1&n=1&d=10&s=2&alea=qxDp&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail&es=02110}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{enumerate}
\item  Donner l'expression de $d(v)$ en fonction de $v$.
\item  Calculer au mètre près, la distance de freinage de la voiture si elle roule à $92$ km/h.
\item La distance de freinage est-elle proportionnelle à la vitesse  ?
\item  La distance de freinage de cette voiture a été de $65$ m. Quelle était sa vitesse en km/h arrondie à l'unité ? 
\end{enumerate}
          
\end{exercice}






\begin{Solution}
Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
